致富途股東的一封信

親愛的股東，

這是富途自2019年3月上市之後的第一封股東信。我想借此機會與您分享富途是誰，富途為什麼而努力。

2012年10月，富途獲得了香港證券及期貨事務監察委員會頒發的1號牌，即證券交易牌照。經過8年多的積累，富途已經獲得了來自中國香港、美國、新加坡和歐洲的35張牌照和資質，獲得了來自全球200多個國家和地區的超1300萬用戶的認可，業務範圍也從經紀業務逐步拓展至一個集交易、財富管理、報價、資訊、社交和企業服務為一體的金融服務平台，希冀能踐行“讓投資更簡單，不孤單”的使命。

我們對產品的不懈追求

作為騰訊第18號創始員工，我在2004年騰訊上市時第一次在港股市場接觸到股票交易，當時大部分港股交易平台的操作界面粗糙，服務漫不經心，這對從事互聯網產品工作，重視打造用戶體驗的我來說，衝擊很大。我決定利用我在騰訊積累的產品經驗，將交互技術、數字化和社交化的精髓與金融服務相結合，以此革新個人投資者的證券交易體驗。

我們的產品是與時俱進的。在2020年，即富途成立的第8個年頭，我們的客戶端依然完成了86個版本迭代，更新了3900個產品特性和技術需求。很多產品迭代都源於我們的用戶：每天都會有很多用戶在牛牛圈@我和其他產品經理，分享產品使用心得，對產品提出建議。我們十分重視用戶反饋，對用戶的建議努力做到事事有回應，件件有著落。我們相信能滿足用戶需求的產品才是好產品，我們希望它能不斷進化，和用戶共同成長。

除了對用戶體驗的執著打磨，我們也不斷快速拓寬產品品類。富途以港股交易起家，在過去幾年陸續上線了主流市場的主要交易品類，包括美股、A股（中華通）、期權、期貨、港股牛熊證和港股權證等。我們也陸續上線了港股和美股的融資融券、新股認購以及港股暗盤交易功能。對很多投資者來說，股票交易與基金理財是相伴相生的。為了滿足投資者日益多元化的投資理財需求，富途大象財富應運而生。截至2020年年底，我們與全球39家頂尖資管機構展開合作，為客戶遴選了近百隻優質基金產品。

放眼未來，我們將繼續拓展產品品類，豐富投資方式，包括完成期貨的全球化布局，並增加輔助決策的功能板塊，從而“讓投資更簡單”。

構建一個有溫度的金融生態平台

我們使命的後一半，就是讓投資“不孤單”。

投資之路起伏而忐忑，有高光的時刻，也有失落的瞬間。對個人來說，很多時候投資是孤單的，需要去研讀公司基本面、分析宏觀市場、做交易決策、等待市場反饋、對投資進行複盤並周而複始。如果能和對投資有同樣熱忱和認知的人交流、分享、學習，一起在賺錢的時候顯擺，一起在虧錢的時候吐槽，那會是一件很幸福的事。富途的牛牛圈正是給用戶提供了這樣一個平台。今年2月，富途牛牛app的DAU首次突破100萬，當月每個交易日的平均UGC內容約31萬，實盤曬單超3000條。

在牛牛圈，用戶可以發表投資見解、實盤曬單以及通過直播工具和700多家公司、基金經理、媒體和意見領袖等大咖們直接交流。牛牛圈幫助投資者延伸認知邊界，找到適合自己的投資方式，收獲情感和智慧的共鳴。於富途來說，活躍的社區也是我們獨特的護城河和壁壘。工具做得再好，都有可能被複製。但是社區的內容和文化，是需要長時間沉澱的，是獨一無二的。多年後的今天，漸漸發現我們過去幾年對社區運營的點滴用心，都已經在牛牛圈獨有的文化上獲得了很好的彰顯。牛牛圈充滿了友愛、包容、求知和互助的氛圍，並且在提升用戶活躍度和粘性方面也起到了重要的作用。

2021年是富途國際化的元年

隨著富途在中國香港和大陸市占率的不斷提升，我們也想將我們的產品和服務帶到更多的國家，我們為此打造了全新的app moomoo。今年新加坡和美國市場是我們國際化業務的戰略重點，我們認為，我們追求深度、極致和連接的產品在這兩個市場都能提供極具差異化的價值主張。

新加坡金融業發達，證券經紀領域老牌公司林立，但是可以很好滿足移動時代投資者需求的券商不多，且收費高昂。moomoo於3月8日在新加坡正式上線，雖然時間不久，但是增長喜人，我們也已經可以充分看到用戶對富途品牌的認可和信賴，我們對新加坡市場前景充滿信心。放眼未來，我們也希望新加坡成為我們在東南亞擴展的入口。

放眼美國市場，目前美國互聯網券商開發了大量適合新手投資者的交易軟件，功能和界面極為簡單且易於上手。同時，也有不少老牌券商，功能較強大，但是移動端體驗有所欠缺，操作也較繁瑣。我們認為，moomoo通過極為友好的體驗讓深度的產品功能易於上手，可以很好填補美國現有互聯網券商和傳統券商之間的市場空白。

當我在9年前創辦富途之時，我們選擇了系統自研的道路，雖然這條路開始走得比較慢，也比較辛苦，但是每一步都是紮紮實實的。因為我們最初的選擇，現在的我們有能力進行快速的產品上線、迭代和系統擴容，並把我們的業務複製到世界上更多的國家與地區。在這個被科技賦能的時代，科技推動金融發生了巨大的變革，我們會積極擁抱這個大時代帶來的機遇。

李華
創始人、董事長、首席執行官及技術委員會主席

事實黎

講得幾好，個app事實上係好用，但中資，食水又深

睇圖都得嘅，交易就留翻畀你地啦

老實講。佢收費同ib一樣。我理得佢中資定支資

一樣你都講得出

打少左個如果